美媒評論: 香港抗爭者擔憂正確 - 中國將不再需要香港

為什麼說中國已不再需要香港
ESWAR S. PRASAD
2019年7月4日

自1997年從英國手中收回香港控制權以來，中國在很長一段時間裡基本上尊重香港的制度。但現在情況已經不同了，北京在最近的抗議活動中採取的強硬手段已經非常明顯。

那麼，是什麼發生了改變？1997年，中國需要香港。當時中國尚未獲准加入世界貿易組織，因此中國出口商進入全球市場的管道有限。香港成為解決方案：它成了一個轉口貿易的通道，來自中國的貨物可以進入香港的港口，然後從香港發送，出口到世界其他地區，從而規避世貿組織成員國對其他國家實施的限制。
當中國於2001年加入世貿組織時，經由香港進行的轉口貿易已失去其重要性。據估計，1997年，中國近一半的貿易是通過香港進行的，如今這一數字還不到12%。

就總規模和財富而言，香港相對於中國的規模也有所縮小。中國經歷了30多年令人震驚的高速經濟增長。1997年，香港的經濟規模是中國的五分之一，人均收入是中國的35倍。到2018年，香港的經濟規模僅為中國的十三分之一。香港仍然更富裕，但差距正在縮小，其人均收入現在是中國的五倍。

1997年之後的這段時間，中國希望加強香港作為一個開放的、市場導向的法治經濟體的聲譽。這在很大程度上是香港作為主要國際金融中心的吸引力所在，這一地位也令大陸經濟受益。

香港還被用作一個受控的試驗場，在這裡，人民幣可以作為一種國際貨幣站穩腳跟。香港擁有國際投資者的信任，人民幣在香港的交易可以比在中國大陸更為自由。在大陸，資本管制限制金融資本的跨境流動。中國對香港的依賴已成為歷史。目前，中國金融市場的規模令香港相形見絀。按資產規模計算，中國四大銀行已成為全球四大銀行。1997年，中國股市的規模還不到香港股市的一半。如今中國股市價值接近8萬億美元，是世界上最大的股市之一，大約是香港股市的兩倍。

這並不是因為香港市場萎縮了——去年香港新上市公司的市值高於全球任何其他交易所。更確切地說，這只是因為中國的金融市場就像其經濟一樣，擴張得太快，以至於把香港拋在身後。

中國現在擁有足夠的影響力，以至於世界各地投資者都願意忽視它在企業和公共治理方面的不足。人民幣正在成為一種重要的國際貨幣，而香港只是眾多獲得人民幣交易授權的金融中心之一。中國也有雄心將上海打造成一個國際金融中心，這使得香港成了競爭對手。

簡言之，中國不再像過去那樣需要香港。

在全球金融危機的餘波中，在美國和其他重要民主國家面臨政治動盪的情況下，中國對香港有了完全不同的設想。這座城市的作用是，透過它來表明，共產黨執政的願景——擁有一些經濟自由，但限制政治和社會自由——可能比西方自由民主國家的混亂要好。北京還希望利用香港來展示中國版本的法治的有效性，在這種體制裡，法律體系通過貫徹財產和合同權利來為經濟服務，但最終要服從於共產黨。

北京的敘事是，只要政府能夠帶來穩定的經濟增長並維持法律與秩序，香港市民就願意放棄個人和政治自由，然而香港發生的問題與這種敘事是直接抵觸的。北京在香港的行動，包括一項有爭議的引渡法案，最終可能會削弱國際投資者對香港法律體系的信心。但這對北京的經濟影響不大，尤其是相對於闡明其政治觀點的好處而言。

中國可能會暫時放鬆對香港的控制。但毫無疑問，北京對香港的計劃並不包括保護香港人民和國際投資者曾經珍視的東西——自由企業制度、民主、言論自由和法治的價值。抗議者對未來的擔憂是正確的。

Eswar Prasad是康乃爾大學的教授，也是布魯金斯學會的高級研究員。
翻譯：晉其角

由港人上去大陸開廠，到而家香港人本身
有邊次唔係被人用完即棄，反咬一口？

香港將會玩完?

係就快

中國經濟越好，香港越快收皮
支持Trump Trump

上海搞左有無十年 取代到香港未
人地外資就係唔信大陸既人治啊
而家仲出埋集中營 仲有幾多外資敢入去

好事
經歷陣痛，促成革命，獨立

呢啲日聽夜聽，香港人咪妄自菲薄，中國唔需要香港就根本連暫緩都唔使

事實上，香港今日只佔中國3%，比起97年嘅20%少咗好多。中國一年growth6%，即係半年就生多一隻香港？ 咪傻啦，冇咗香港佢就唔會growth6%，因為佢連一隻小小嘅香港都搞唔掂外資仲敢唔敢投資呀

唔需要係咪即係唔再管我地？
屌你正呀喂.jpg

唔靠香港輸出資金班有錢佬玩條毛？莊閒都唔識分

係就快啦屌
好想被獨立

香港由97陷共開始
已經步入緊深淵
如果唔係大家都唔會抗爭啦

根本支那經濟仲係靠香港吊命，我地係支那唯一一個自由港

總之獨唔獨遲早都會玩撚完架啦
中國點都會搞撚死你班香港人
做奴隸定做義士自己揀

又黎....
開頭深圳特區，特唔掂就咩免稅區，金融開放，又搞唔掂。
唔緊再接再接，整多個上海，又講左成20年都有....
上海都好似麻麻地，再整個大灣區，有埋香港應該有得搞下掛，咪畀我睇死佢，最後咪係收皮，跟手久唔久又黎呢d飛機文

中國同香港就好似一對經常鬧交嘅情侶。三日一小鬧，五日一大鬧。起初熱戀期，有少少磨擦無乜所謂。但呢幾年嚟一獲甘過一獲，香港呢隻小嬌物仲想自殺添。既然如此，不如分手，大家更小痛💔

分開也是一樣愛。讓香港用別的方法守護著中國吧😚

選左好耐啦
起我底啦屌

有咩方法可以封鎖自己得黎
又可以將資金走出去

香港

無香港 大陸一係鎖國一係開放
你走資 一定要開放
你鎖國 實比自己人批鬥鬥撚死

西霉都有好多係被滲透左
呢啲嘢睇完就算
唔洗太認真

我唔係話巴打你
我係話未覺醒個班豬

邊會唔敢，
有錢賺既地方就會吸引到人。
英國奶到乾乾淨淨啦，
你睇埋Apple,intel，個個都話唔好加稅。

香港唔仆街班指指點點坐享其成既港豬唔撚醒

理論同實際係兩回事

要大陸真係走向自由開放，香港嘅歷史任務才真正完結，所以香港嘅命運成也中共，敗也中共。

邊度係，
我前排先上深圳南山區做野，
佢地係咁起野。
佢係想食埋香港個咋。

推

好呀 快點放棄香港

貿易戰，而家外資係撤出多過入去，連佢自己都走緊資。

遲下打到唔夠外滙，放棄香港嗰3%GDP，強制港元掛鉤人仔就可以奪取香港4千億美元外滙儲備。

香港而家仲有利用價值，但遲多十年強國同美國完成disengagement玩鎖國/被圍堵，咁仲剩餘多少利用價值呢？

總之我就係要攬住呢班賣港求榮嘅仆街一齊死

明明全部字都識，放埋一齊就唔知嗡乜9

外資離開

支持焦土

人民幣 屌那星原來有人知架 知你唔撚做野

冇法治保障，搵到錢有用？

佢出得呢篇文
即係香港既角色即將改變

香港一直唔需要中國

起得多高樓大廈就=勁過香港？
食埋香港呢點真係一日仲行緊支那法律都冇可能

上海係聽話既習總就唔會頭痕咁多年

7月7一齊出

其實反大陸既真係要上去睇下。
知己更加要知彼。

最簡單睇揸咩車就知，
廿年前深圳二線個邊大把黃泥，
好多大陸佬仲踩緊單車。

宜家買d車越黎越貴，
個陣就豐田，本田，
宜家見到大把揸歐洲車。

返工放工時間d車多到。

咁要睇香港民族能否成形同捉唔捉到機會
鎖國就意味住區域同盟，軍事同盟既形成
南海會係香港既生路

Condom

比個島我地 即走

經濟好咗？
又點 貧富懸殊呢 樓價物價呢？
升撚到孖閪咁

係就好， 香港變成一坨屎 ，大陸人先唔會喺上面再痾屎！

呢個係我幾十年觀察大陸民族性嘅結論 ！

大陸人，喺任何見到乾淨嘅地方，佢都去污染佢，屙屎、吐痰、 掟瓜子殼 ！

點解？因為呢啲係佢哋唯一擁有嘅自由！係唯一可以自己自由去做嘅事！就係整爛整臭嗰噠地方！

小至平民喺車廂吐痰掉瓜子殼， 大至共產黨嚟香港搞破壞，都係出於呢個心態！

江派勢力範圍

北京的敘事是，只要政府能夠帶來穩定的經濟增長並維持法律與秩序，香港市民就願意放棄個人和政治自由

我地一齊大巴大巴車埋去

最好割走香港添啦

臨走前玩殘個地方先，
我唔要既野，其他人都都唔可以要

其實放棄香港對中共可能更有利
起碼反共勢力唔會影響到大陸

咁攬炒囉！大家一齊、一世共享大灣區榮耀

上海超越香港十年前已經講緊，但近一兩年已經無人講

知唔知點解超越唔到呀？因為香港個司法水平真係高上海五六班呀！

快d踢我地走

Sorry, 係香港不需要中國

唔需要就出解放軍武力鎮壓左啦
仲同你浪費錢維穩咩

香港玩完唔係好事 中國中央要明白世界係點玩法 佢地明嘅 而家大陸生產力強勁 係有優勢 但咩嘢係俾機會國內發揮 萬一無你地情況同香港一樣都無所謂就大獲啦

紐約時報中文網，完

push

——————————

人仔都係經香港走向國際

唔需要咪比香港獨立囉

求下你放棄我啦，屌你老母

條友都幾好笑，篇野8成講緊事實，偏偏標題係錯果2成

香港叻極咪又係金融。
人地製造業，科技業，再加宜家想玩埋金融業。

法治？不嬲係有錢人/大公司既武器。
佢地咁驚法治一早走左啦，法治係重要，但對佢地黎講唔係top priority囉。

連誠哥都敢玩
上面無野係做唔出

要向環保同人權組織揭示中國工場嘅環境同不人道 等全世界有共識唔同中國做生意

for_est:
我地睇人數而定 我地盡量保證每個區都有mentor,能夠指導大家

義教地點定係各區公園，遍地開花！

依家同大家講下mentor最新分布情況 屯元天有最多mentor, 約10個，其他區：新界北 都有，荃灣，港島，沙田，觀塘等等

港島區mentor 較少，如果自問自己識，又想教人不如考慮做mentor，指導下啲巴絲

如果想幫下手做mentor唔該pm @Victor18526

唔需要就最好 快 唔好拖

In October 2016, Prasad published Gaining Currency: The Rise of the Renminbi. As the date for the designation of the Chinese renminbi as an IMF major global currency also approached, Prasad

thinks fears of a [Chinese] financial meltdown are overblown. Most borrowers and lenders, he points out, are owned by the government, so banks are unlikely to pull their loans and precipitate a cascading crisis. Still, economic and financial fragility, he argues, will limit the rise of the Chinese yuan as a global “safe haven” currency.

The book was launched at Brookings with a panel including Prasad, Ben Bernanke and others moderated by Greg Ip of the Wall Street Journal.

美媒d中文寫得幾好

佢個算盤唔係咁打,佢係大國掘起之後,
睇死你外資唔會放棄13億中國市場
搞死兩制,你得番一國一制既香港同上海揀
你去韓國,日本, 台灣, 新加坡唔會幫到你入中國

快啦唔該

依家個全世界冇人信你個共產政權呀

中國需要香港 唔需要香港人啫

中共會比大陸走向自由開放？

你有無見到自己塊面俾誠哥，甲骨文，三星，Amazon打撚到啪啪聲？

Burn tgt

全部都係廢話
我無野講

其實香港死左
我都唔知係我地傷d定中國傷d
我只知道
唔可以得我地傷

咁就拿拿林放棄香港啦屌

金融方面
大陸點都要靠香港，呢個係唔可以變嘅事實，冇香港，上海可以令西方國家相信投資者資金得到可靠保護嗎？

政治
個人覺得現在係一部分香港人在跟北京角力，holistic 黎睇，北京可以容許港人在一國兩制下擁有其他省份沒有嘅自由，但記住北京目的係唔想2046年先至一刀切，到時冇人估計到香港人對回歸嘅反感程度

唔想講都要講，北京對2003遊行，2014佔中，係完全under control，2019反逃犯條例本人覺得喺北京對佔中後的一個實驗， 而實驗結果已經話畀北京聽，應該要多用soft approach (e. g. 每日150單程或專材計劃）去淡化香港人。

香港人應該做什麼？
乜都唔做，梗係Big no no 啦
香港人獨有嘅團結力量同埋核心價值應該已經令北京讚嘆同頭痛，只要呢種士氣延續到2046， 難補中間會發生意想不到嘅事情， 所以香港人加油，要令年青的新香港人都buy舊有殖民地果種精神, 一齊去建立自己一個獨有嘅香港文化吧。

係唔要香港嘅我地夾錢買返香港島住啦
鐘意大灣區嘅過哂九龍
大家開心唔使爭

玩鎖國被圍堵更加需要香港
廿一世紀仲行北韓個套真係食草，中國經濟起飛都係因為加入wto做世界工廠，13億人口有幾多係做高瑞行業，唔係諗住自給自足到下嘛？殺埋香港連個窗都冇埋

巴打我地要親眼睇住自己贏

唔需要就放手啦

求吓共產黨快啲踢香港走

快

要洗錢

又想用「香港無用 , 所以共產黨唔會留手」去嚇鳩人 ?

咁中國GDP 有幾多係經香港入？

係，所以班撚樣先千方百計搞衰香港。

其實教授講得啱，我地唔可以掉以輕心，要諗吓點樣維持或鞏固香港優點

上海果單野, 做左幾多年幾多次都唔成功

1. 中國外匯淨資產1萬億美元
香港一個小城市約4千億

2. 阿里巴巴喺邊度上市？

3. 之前又中國又贏，又人仔崛起

所以跟本就冇時間⋯
仲信雙普選同信清政府最後個改格有咩分別

唔需要就放過我地啦
唔要就整爛佢 賤人

可以係被迫開放或者倒台
香港比共產黨拖住咗廿年,無咩進步
如果大陸自由開放既話,香港
不過唔緊要既,炒炒賣賣咁多年,
踏踏實實從新嚟過,都ok既

中國當香港Condom咋，救香港只有一個方法。

中国已經被越南取代緊
有時真係會懷疑，話香港冇用嘅都係 freeride 民主制度嘅無良商人

矮子小平捉蟲入屎忽
殖民地時代班左派都好大影響力
根本唔使食埋主權

咪以為係大陸連住香港春袋，實情係掉返轉呀！

用屎眼睇野

要向最壞既方向諗

咁不如割讓比美帝

正是

同埋imf, world bank出嚟既經濟學家好多疑似被收編
Eg 上面嗰件， stigilitz,哩條阿婆

[所謂專家] 中美貿易戰論輸贏 權威證據：美國才是輸家

但係呢個po啲人真係太樂觀

抗爭者有擔憂過中國唔需要香港咩

屌你老母，不知幾想中國唔好撚痴埋黎呀

得喇得喇，咁放棄咗未啊，唔放正契弟

Search過
佢本書結論好似係人仔會成為國際貨幣之一
但無法取代美元地位

貿易戰呀
中國想透氣就要靠香港

都唔係
唔需要咪一野收返
已經唔需要作為外國橋樑
三權分立玩完

習大大都話香港對中國好重要
外國勢力想分化香港同中國

习近平在会见香港澳门各界庆祝国家改革开放40周年访问团时指出，在新时代国家改革开放进程中，香港、澳门仍然具有特殊地位和独特优势，仍然可以发挥不可替代的作用。

国家从未忘记”——香港在国家改革开放中的重大贡献

一齊繼續打飛機香港好重要

重建新香港

不要妄自菲薄，但也不要自視過高
唔好攪到自己成個港燦咁，盲目以為自己強大

呢d所謂外國專家
分分鐘普通話都唔識講
信佢地就食得屎啦
上海取代到香港 北京晨早做瓜左香港啦
就係無人信你支共啊嘛

上海而家想獨立埋添

初中聽到依家
新加坡同上海同香港爭亞洲第一
新加坡依家有個樣啦,上海呢
2020都黎啦,仲鳩up

搞金融講個信字

上海同大灣區取代香港 呢句我由中學聽到宜家 果陣啊sir起勢叫我地學好普通話 第日番中国搵食
老老實實 呢句野就同啲人講支爆一樣 一直得個講字 講到啲人打哂飛機射到成地濕哂
目前而言 支爆可能性大啲

如今中國股市價值接近8萬億美元，是世界上最大的股市之一，大約是香港股市的兩倍。

嘩好威好勁呀,咁點解D新股仲要黎香港上市??

上海深圳超越香港，我由越聽到而家ugrad

始終我地三權分立個根基喺度
香港人本身又高汁

根本支那人就好憎香港人

上大陸住過做過野就知大陸只有硬件勁

軟件全部垃圾到無倫

想取代香港？發下夢就得

香港其實在地球只係一個點.....

好似范冰冰咁

快，攬炒

仲有人上1,2代逃難落黎搵得少少錢都比錢上面啲親戚

係咪即係唔要香港啦？

＊由細

起來！不願做奴隸的人們！

利申：愛國愛黨

cn.

果班仆街大陸親戚唔提都罷啦
淨係識窮嘅時候就搵香港嘅親戚攞錢
佢地響大陸發咗就影都無
仲要見面嘅時候串柒柒話乜而家輪到你地香港咁霉呀？
個個都係攞完著數仲要當你契弟
係班on9廢老仲俾人攞住“親戚”兩個字響度自high

快放棄

香港＝condom

唔需要就一係屠城，一係放手，咪9up作文

走狗烹
當年一早講過香港只係大陸鞏固政權嘅道具
當大陸實力澎漲到一定程度就會咬人推翻所有承諾
獅子會唔咬人讀歷史係好緊要

一直都係咁,
東莞設廠
開發大西北
仲有唔同專業過往都係吸納香港人上去, train 到佢地有毛有翼就踢你走 (e.g. auditor)

唔明點解港豬今時今日都仲要送羊入虎口

既然唔需要我地，就踢我地走啦

咁咪即喺畀人反咬一口lo
點至唔見左影
大把錢都仲要 見你有着數就走埋嚟分

好彩屋企無藍，無再同班粉皮聯絡

「七黑」團結打倒白色恐怖

唔需要仲捉住唔放

因為香港好多上一輩懶醒又貪小便宜
覺得自己勁，死嘅只係其他人唔會係自己
認定自己可以lam曬大陸嘅著數
你睇林鄭同689就知道全部都係一樣思維

就算香港已經變得唔再重要，但支共都絕對唔會放生香港，好悲哀

唔再重要果時，仲會忍我地咩

根本由始至終中共都自係當香港係condom，但仲係有人信無左中共香港會收皮。

然而，
香港人就係香港人，唔係condom唔係狗。
香港人，勃起來！

坦白咁講如果你對比10年前嘅上海深圳同而家比，嗰種差別真係巨大。

就算係都唔會放棄管我地囉
唔驚其他區仿傚咩

快啦

on9
除非台灣真係比韓國瑜食左，然後開始做中國既洗錢通道
如果唔係香港點都係無可取代

國際金融中心唔係話打造就做到，你用人民幣單向點谷大個交易量都冇用
你始終都係換唔到外匯返黎就點都唔叫“ 國際”。

小心child登仔屈你「反社會」、「法西斯」，班child登仔好憎「焦土派」嘅健吾架

冇錯
對中國黎講
香港除左用黎走錢
根本就冇用
成班on9仔仲話香港要靠中國先有得發展簡直就on9
中國捧上海捧深圳都唔益你啦
你食軟飯架依家？ 要靠中國養
大陸冇市場就要向外發展啦
出面幾十個國家加埋會唔會少得過一個中國呀

淨係識固步自封靠中國 抵你香港折墜啦

將來香港脫支，必然要將深圳畫入香港做賠禮，而支那人需要遣返原居地

成個大灣區不嬲都係為食咗香港而設
只不過香港人權法案一通過， 香港稅務優惠一消失
整個支那會蒸發幾多錢？
以現時是否承受到？

加上而家香港咁多人咁多錢
一夜間解放軍入黎殺人
歐洲一定跟住美國制裁支那

呢個連鎖反應唔係支那所承受到
同埋支那一無錢， 就會內戰

岩呀

收皮啦

但係香港係中國高官個銀包

別墅，上市公司

唔好咁攻真, 鬼佬都係好貪錢
賺完返返歐洲洗, 不知幾爽

快撚啲

你錯啦，而家係香港同深圳合拼緊
唔係你以為做乜起第三跑，搞大灣區，
明日大嶼，港豬oh大橋？
呢一切全部都係將香港同深圳合拼嘅前期工作，由689開始加速搞，到777就索性打橫黎嘅主要原因

出口，旅遊，金融，創科，全部都俾人抽取緊。 連科學園，創新中心，數碼港呢幾個project都一路向大陸傾斜，地都畫埋俾大陸啦

公司火燭心痛D定係自已個夾萬火燭心痛D?

其實係真 就好似97年嘅香港

接近事實

又要搵內地公司 PARTY, 又要技術轉移
幾多人損手爛腳離場
同埋香港白手套, 中共等於可以好似美國咁無限印銀紙

大陸死要面子
根本一國兩制係行唔通
大部分香港人根本接受唔到大陸個套
鄧小平諗著中國會更開放和民主，點知依家行倒車

人地係比較香港同大陸
誠哥都走埋 你講個幾樣野冇一樣野關香港事

錢還錢政治還政治
有錢賺商家老唔會理
有三倍利潤就可以冒殺頭的風險

政府廢老成日話驚香港被邊緣化，
都唔明邊緣化有咩問題，新加坡、以色列都係比人邊緣化，點解唔靠自己。
成日都想要個暴發戶親戚接濟，
做人係咪要做到咁無骨氣！

就算香港要玩完係歷史嘅必然
有中國一齊仆街都好

唔需要你了，變成新疆吧

be quick

完啦好嗎？？？覺得冇希望想自殺既入黎聽下我既故事！

冇香港班富豪點走資移民黎香港再去外國？
冇香港點幫佢地買高科技儀器俾佢地？佢地買到咩？

唔需要就比香港獨立啦

香港越亂 經濟越差
越能突顯到中國特色社會主義係大陸既成功
西方資本主義和一國兩制 既失敗
你地話對不對？

香港機會嚟[啦[/u]
係唔需要先至好呀！唔好反口

當年新加坡

一早講左， 中國越亂 香港越好

係有班大中華膠為左賺快錢成日想抬起中共

要長賺長有，中國就要有咁亂得咁亂

我覆果條友講緊法治唔係優先考慮，係我盲定你盲

屌你老母

分開也是一樣愛，點解屌我

香港國際金融定位同法治超越你支那幾多倍？香港既經濟轉型經驗亦都非常充足，但點解香港既競爭力點解年年下降，除咗支那你真係經濟起飛，但因為同時間支那你不斷拖香港後腳，蠶食香港本來自身擁有既競爭力。

如果香港真係要完全脫離支那，無論咩層面都會好大波動，但唔代表香港冇呢個能力！

中國政治體制一日唔改..一日獨裁 香港都仲有價值
香港最值錢係個政治體制 同個 司法制度
雖然香港依加兩樣都麻麻地

但起碼香港資金唔會有入無出.
支那股市價值接近8萬億 透明度呢? 有幾多水份 篤數?
就香港新上市公司的市值高於全球任何其他交易所 黎講.
如果支那係咁撚強大..洗撚黎香港上市? 直接去支那上市啦

仲有香港都叫尊重知識產權
唔會鳩抄 之後.再告鳩原創

但話上海乜鳩深圳乜鳩 你可以唔可以改革開放到好似香港咁先
改撚到政治體制 同個 司法制度 先再講追上黎啦
都未計美國玩鳩你支那 打貿易戰. 令到外資唔敢再大大地投資落去.

所以戇鳩嘅去咗上海
醒嘅去咗新加坡啦

中國先最需要香港
大把黑錢幾多貪官

當然你話支那 攬炒香港 咁我無野講啦.
不過既然 支那好 香港差.
攬炒咪攬炒 驚你老母支那咩
進取D諗分分鍾 支那攬炒收皮之後
香港會有生機都未定

除左講句屌你老母之外
我無野講

靠死中國 唔肯出去同外國接軌咪邊緣化囉

因為要香港洗白d錢

從回歸開始，當香港越黎越似中國既時候，依個係必然既結局

我冇嘢講 我要搵律師黎 我唔會簽任何文件 我要投訴你

美資撒資未？

屌我做乜鳩，「分開也是一種愛」，唔明麼？

香港就等於魚餌引外資上吊
外資試過甜頭點肯輕易放過中國呢塊大餅
就算無政治自由 同一定程度監控
都願意冒風險黎中國做生意
以後有上海 深圳呢d經濟特區做香港榜樣
相對香港政治體制影響中共統治根本
所以先盡早斬草除根

on9 中國係唔需要香港 一早派人暴力鎮壓
而家咁謹慎一定係有好多痛腳係香港

香港仲有個底同名 而家咪改造香港做中共心目中個樣

好似新加坡咁

冇香港你D高科技禁運點搞
冇香港你點同伊朗北韓做秘密生意
冇香港你人民幣都好快死
冇香港你點走資
香港唔重要咁洗乜投放咁多維穩、搞咁多融合既措施?
等到2047香港自然死亡咪得

唔需要就好，割返出黎

前海去咗邊

冇香港邊個同佢洗黑錢換美金

如果中國割番香港出黎
香港重頭黎過
都好過而家咁樣墮落

焦土派召喚

曲到圓

紐約時報呢啲共媒就收皮啦。

上海取代香港係佢一相情願姐

你一日無獨立的法律 一日外國都係驚左你

佢班人諗野仲係係自己世界

你呢共產黨國家係外國心目中人地知係有戒心

Communist party wor!!! 過去歷史你都睇到共產國家有幾恐怖 佢地將自己諗得太高啦 又想控制經濟 又想控制法律 跟住叫外國人黎玩 人地唔係傻既都識講 不了！ 你自便啦

過埋送中捉埋啲有錢佬返去充公再送晒啲垃圾單程証落黎

香港咪冇用囉

好合理

睇支爆先定我地死先囉

大家頂撚住

大陸資本如果有流動自由根本一早唔洗靠香港，亦唔會推逃犯條例嚟捉走資大陸人

在scale嚟講，係，真係好撚大
只係，你放心將d錢留喺大陸嗎？

係已經

屌佢老味養虎為患

有咩好怕？最多從頭黎過，我都唔願意俾人抓住春袋去做人

好

New balance 事件已經睇到中國法治有幾勁

共產國家，社會問極嚴重，只是等時機爆破，香港仲有希望。

咪啱囉，脫支後一併納入香港版圖

仲有好多單 醜到不得了
佢地後生仔仲係到厲害了我的國
係到自我感覺良好 唔知自己國家周圍偷野勁樣衰
被人洗腦真係好恐怖

無真正既法治係做唔到真正既金融中心

呢樣先係問題既核心
只要一日大陸冇一個城市做到正式既三權分立, 香港就一日都有stand
你睇依家老共既行徑, 至少50年內都搞唔出第2個香港
就算係表面既權力制衡都唔會呃到d商家佬, 因為維尼係三權合一既G點
外資係中國最後既保險線就係香港既司法獨立
大陸貪官家族要經香港走資, 外資要經香港保命

我希望我見到呢一刻日

垃圾文 呢d嘢講咗十年都有

無歐洲車都會俾人睇唔起

經濟動物

佢需唔需要我都唔會care

歐洲車係咪大陸Audi？

尋晚rthk有外購節目講貿易戰

d美企又要投訴支那偷技術 另一方面又唔想美方公開出手查 因為驚影響自己進入支那市場同生意

共產黨睇中晒